Изначальные задания:

1. Спроектировать БД для хранения книг и категорий, к которым эти книги относятся. Одна книга может относится к нескольким категориям.
 У сущности книг, помимо названия, есть свойства: тираж и тип обложки (мягкая, твёрдая).
  Планируется, что БД будет содержать информацию о большом количестве книг.
SQL 1: Вернуть книги, выпущенные в твёрдой обложке, тиражом 5000 экз., которые относятся больше чем к трём категориям
SQL 2: Вернуть пары "книга — книга" и количество общих категорий для этих двух книг, 
если количество общих категорий больше или равно 10.

2. Имеется модуль, который логирует факт посещения сёрфером сайта (несколько миллионов посещений в день).
 Лог ведётся в таблицу БД. 
 Структура таблицы: (datetime (присутствует индекс), status)
  Пишется дата+время и статус (1 — пришли на сайт, 2 — ушли).
   Реализовать возможность определения максимального количество сёрферов,
    одновременно находящихся на сайте за определённый промежуток времени 
    (максимальный диапазон - один день, минимальный - одна секунда). Для удобства можно использовать любой фреймворк.
     Входные данные - две даты (границы диапазона), выходные - число.



Задание 2.
Параметры доступа к базе в ./config/db.php

Решение (общее описание): 
- исходные данные агрегируются для удобства выборки по задачи.
- По логике предполагается как первичная агрегация существуещих данных, так и последующая переодическая (период до 1 часа) для свежих
- выборка искомого значения производится по таблице агрегированных данных


Выполним создание таблиц
php yii migrate

Стартовое наполнение рандомными данными (Длительный процесс)
php yii once/init-data

Выполнение  агрегации
php yii once/log-aggregation

Получение максимального за период
php yii once/start

Допущения/предположения принятые в процессе реализации:
- выборка максимального за период будет производиться достаточно часто (не разовая задача)
- сырые данные в штатном поведении системы не изменяются, а только добавляются новые в хронологическом порядке
- возможны другие запросы по этим данным, поэтому агрегация "скорее общая, чем специализированная"
- кронзадачи на нужный период условно опущены. Предполагалось их переодическая работа  синтервалом от 1 минуты до 1 часа, в зависимости от конкретных условий
- т.к. не указаны критерии  работы с "оперативными" данными,  то сделано допущения, что Участие свещих данных с периодом работы крона - допустимо
- более глубокую агрегацию и придумавынии более "хитрых" алгоритмов счел в данной задаче не целесообразным
- среднее время агрегации 5 миллионов записей распределенных в течении суток 7-9 минут. Соответсвенно при периоде до часа время выглядит приемлемым.

Задание 1
./Task1/task.sql
